進擊的巨人OP歌詞 絕對值得香港人聽聽

我呢度節錄左其中兩段 全首歌詞擺係第2樓
第一段
祈(いの)ったところで 何(なに)も変(か)わらない
光只是祈禱 無法改變什麼
今(いま)を変(か)えるのは 戦(たたか)う覚悟(かくご)だ！
能改變現狀的唯有 戰鬥的覺悟！
屍踏(しかばねふ)み越(こ)えて
跨越過屍堆
進(すす)む意思(いし)を嗤(わら)う豚(ぶた)よ
嘲弄前進意志的豬隻啊！
家畜(かちく)の安寧(あんねい) 虚偽(きょぎ)の繁栄(はんえい)
家畜的平和 虛偽的繁榮
死(し)せる餓狼(がろう)の自由(じゆう)を！
奪回瀕死餓狼的自由！

第二段
※Angriff auf die Titanen, der Junge von Beils wird bald zum Schwer greifen
為了攻擊巨人 年輕人的沉重斧頭過於負擔
Er nur seine Machtlosigkeit beklagt, kann nichts verändert
他感嘆自己如此無力無法改變任何事
Der Junge von alls wird bald das schwarze Schwert ergreifen
歷經寒霜的年輕人握舉黑色的劍
Hass und Zeug sind eine zweischeinige Klinge
仇恨與力量像是擁有兩種光芒的刀刃
Bei eines Tages wird er Dickschärfsein sehr zeigen
有朝一日他會盡顯鋒芒

何(なに)かを変(か)えることが出来(でき)るのは
如果真出現能改變某些事的機會
何(なに)かを捨(す)てることが出来(でき)る者(もの)
定是哪位捨棄了某些事物的人
何(なに)一(ひと)つリスクなど背負(せお)わないままで 何(なに)かが叶(かな)うなど
一定得付出代價不可才會有實現的可能

應景到我相信唔洗解釋大家都明
由其第二段 3:20開始果部分

Sie sind das Essen und wir sind die Jäger!
他們是獵物，我們是獵人！
踏(ふ)まれた花(はな)の 名前(なまえ)も知(し)らずに
被踐踏的花朵 無人知曉其名
地(ち)に堕(お)ちた鳥(とり)は 風(かぜ)を待(ま)ち侘(わ)びる
墜落地面的鳥兒 熱切地盼著風起
祈(いの)ったところで 何(なに)も変(か)わらない
光只是祈禱 無法改變什麼
今(いま)を変(か)えるのは 戦(たたか)う覚悟(かくご)だ！
能改變現狀的唯有 戰鬥的覺悟！
屍踏(しかばねふ)み越(こ)えて
跨越過屍堆
進(すす)む意思(いし)を嗤(わら)う豚(ぶた)よ
嘲弄前進意志的豬隻啊！
家畜(かちく)の安寧(あんねい) 虚偽(きょぎ)の繁栄(はんえい)
家畜的平和 虛偽的繁榮
死(し)せる餓狼(がろう)の自由(じゆう)を！
奪回瀕死餓狼的自由！
囚(とら)われた屈辱(くつじょく)は 反撃(はんげき)の嚆矢(こうし)だ
被囚禁的屈辱 是反擊的響箭
城壁(じょうへき)のその彼方(かなた) 獲物(えもの)を屠(ほふ)るイェーガー
城牆的遙遠盡頭 是狩獵獵物的獵人
迸(ほとばし)る衝動(しょうどう)に その身(み)を灼(や)きながら
飛濺而出的衝動 在灼燒此身之際
黄昏(たそがれ)に緋(ひ)を穿(うが)つ 紅蓮(ぐれん)の弓矢(ゆみや)
一抹血紅射穿黃昏 紅蓮的弓矢

矢(や)を番(つが)え追(お)いかける 奴(やつ)は逃(に)がさない
矢的急起直追那傢伙是逃不掉的
矢(や)を放(はな)ち追い詰(おいつ)める けして逃(に)がさない
矢的追捕制裁絕對逃不了的
限界(げんかい)まで引(び)き絞(しぼ)る はち切(き)れそうな弦(つる)
拉到極限的邊界近幾崩壞的弓弦
奴(やつ)が息(いき)絶(た)えるまで 何度(なんど)でも放(はな)つ
在那傢伙氣絕以前不會停息

獲物(えもの)殺(ころ)すのは道具(どうぐ)でも技術(ぎじゅつ)でもない 研(と)ぎ澄(す)まされた お前(まえ)自身(じしん)の殺意(さつい)だ
屠宰捕獲物的不是道具也不是其技術都只是自身那清澈如冰的殺意
wir sind die Jägerイェーガ 炎(ほのお)のように熱(や)く
我們是獵人 如火一般炎熱
wir sind die Jäger イェーガ氷(こおり)のように冷(ひ)ややかに
我們是獵人 如冰一樣冷峻
wir sind die Jäger イェーガ 已(おのれ)を矢(や)に込(こ)めて
我們是獵人 將自身化為箭矢
wir sind die Jägerr イェーガ 全(すべ)てを貫(つらぬ)いていけ
我們是獵人 將目入眼中的事物全部貫穿

※Angriff auf die Titanen, der Junge von Beils wird bald zum Schwer greifen
為了攻擊巨人 年輕人的沉重斧頭過於負擔
Er nur seine Machtlosigkeit beklagt, kann nichts verändert
他感嘆自己如此無力無法改變任何事
Der Junge von alls wird bald das schwarze Schwert ergreifen
歷經寒霜的年輕人握舉黑色的劍
Hass und Zeug sind eine zweischeinige Klinge
仇恨與力量像是擁有兩種光芒的刀刃
Bei eines Tages wird er Dickschärfsein sehr zeigen
有朝一日他會盡顯鋒芒

何(なに)かを変(か)えることが出来(でき)るのは
如果真出現能改變某些事的機會
何(なに)かを捨(す)てることが出来(でき)る者(もの)
定是哪位捨棄了某些事物的人
何(なに)一(ひと)つリスクなど背負(せお)わないままで 何(なに)かが叶(かな)うなど
一定得付出代價不可才會有實現的可能
暗(あん)愚(ぐ)の想定(そうてい) 唯(ただ)の幻影(げんえい) 今(いま)際(わ)に無謀(むぼう)な勇気(ゆうき)も
愚昧的妄想只是單純的幻影當下無謀的勇氣也是
自由(じゆう)の尖兵(せんぺい) 賭(か)けの攻勢(こうせい) 奔(はし)る奴隷(どれい)に 勝利(しょうり)を
自由的先鋒背水之戰為奔馳的奴隸拿到勝利

架(か)せられた不条理(ふじょうり)は 進撃(しんげき)の嚆矢(こうし)だ
被亂套的不協之事物就是進擊的響箭
奪(うば)われた其(そ)の地平(ちへい) 世界(せかい)を望(のぞ)むエレン
那條被掠奪的地平線向世界展望的艾連
止(と)めどなき衝動(しょうどう)に 其(そ)の身(み)を侵(おか)されながら
無盡宣洩的衝動全身被其浸泡殆盡時
闇(よいやみ)に死(し)を運(はこ)ぶ 冥府(めいふ)の弓矢(ゆみや)
在宵闇中帶來死亡地獄的箭矢

屌你咁不如聽JOJO黃金之風果兩首，保證你起雞皮起到震

有時D動漫歌真係好應景

被囚禁的屈辱 是反擊的響箭

架仔算吧喇
睇吖77就知
一有示威即取消

夢の続きが見たいなら お前は何を差し出せる？
如果想窺清夢境的全貌 你願意拿什麼交換呢？

艾爾文

我地絶對唔可以忘記義士 ⋯ 一世都要記著

動畫又好，漫畫又好
一睇到呢段就好撚熱血

真係首首都咁應景 全香港人都應該睇下巨人睇下咩叫為自由抗爭

只要一輸，香港人下場只會變成咁
去邊都要許可證 無許可證就處罰
香港人就變到成隻狗咁
講咩野都比人監控
到時香港人仲要感恩中共

當年已經成日聽

呢段同現況完全一樣

根本所有手足都要睇一次成套野

馬萊人: 我只不過係殺左你父母,虐殺左你呀姨,將你淨低既族人困住黎養你居然要殺我全家